 alínea a a ação direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual e a ação declaratória de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal alínea b nas infrações penais comuns o presidente da república o vice presidente os membros do congresso nacional seus próprios ministros e o procurador geral da república  